\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Uralter roter Drache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantischer Drache, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {22 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {546 (28W20+252)},
        speed       = {12 m, Klettern 12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 30,
        dex = 10,
        con = 29,
        int = 18,
        wis = 15,
        cha = 23
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +7, Kon +16, Wei +9, Cha +13},
        skills = {Heimlichkeit +7, Wahrnehmung +16},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Blindsicht 18 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 26},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 24
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Legendäre Resistenz (3-mal täglich)}
        Wenn der Rettungswurf des Drachen scheitert, kann dieser den Wurf in einen Erfolg verwandeln.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache kann seine Furchterregende Präsenz einsetzen. Dann führt er drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +17 auf Treffer, Reichweite 4,5 m, ein Ziel. Treffer: 21 (2W10+10) Stichschaden plus 14 (4W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+17,
%      reach=4,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=21 (2W10+10),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=14 (4W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +17 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W6+10) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+17,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W6+10),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +17 auf Treffer, Reichweite 6 m, ein Ziel. Treffer: 19 (2W8+10) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+17,
%      reach=6 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=19 (2W8+10),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feuerodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet Feuer in einem Kegel von 27 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-24-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 91 (26W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Furchterregende Präsenz}
        Jede Kreatur nach Wahl des Drachen, die sich im Abstand von bis zu 36 Metern von ihm befindet und ihn bemerkt, muss einen SG-21-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen die Furchterregende Präsenz des Drachen immun.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Drache kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Drache erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Flügelangriff (kostet 2 Aktionen)}{Der Drache schlägt mit den Flügeln. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 4,5 Metern vom Drachen muss einen SG-25-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 17 (2W6+10) Wuchtschaden und wird umgestoßen. Der Drache kann dann bis zur Hälfte seiner Flugbewegungsrate fliegend zurücklegen.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Entdecken}{Der Drache führt einen Weisheitswurf (Wahrnehmung) aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Schwanzangriff}{Der Drache führt einen Schwanzangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
